到底是福是禍？

小弟係2017年DSE應屆考生，今日係圓玄三中考英文oral，同組有2女1男。而題型係debate。

一開波，考生A就直接講個人立場，我就心唸：點解debate會有立場？跟住我就想睇定D先，點_知，
考生B：I Argree with you.........
我：.......？
考生B講_完
考生D: yes，you are right……(認同立場)
呢個時候，我就知道，金翅仆街鳥
我：其實我地唔應該講個人立場，因為呢個係debate
考生A: (๑°⌓°๑).......唔好意思啊，我地而家係個gp到，所以應該講stance
我：.......
跟住我就自己講曬題目正反兩面，同埋move on topic，而過程中，另外三位考生不聽講個人立場，而且......

_你老_佢地竟然最後達成共識，跟住問我ar唔argree，而呢刻，考官望住我的眼神係，憐憫，痛惜，定係嘲笑？我唔知，我真係唔知，我只知道，呢一刻，天灰了

因為已經差唔多8點鐘

個人問答尚算順利，考完出到考室，我同考生A講：其實debate唔洗個人立場，而係要講正反
考生A:下？點解啊？題目寫our group 喔，點解唔講得個人立場？
我：你自己翻去問老師啦

小弟一袖清風地離去，路上亦聽見考生A一路大聲叫罵和堅持己見，因為有group，所以有stance，身邊友人亦不停附和。

此時，無數名言在小弟腦海經過，如下：

1：大千世界，無奇不有。
2：女人的確神秘莫測

—是福不是禍，是禍躲不過—

終於明白，眾人皆醉我獨醒係咩感覺。

多謝各位，不吐不快，若有錯誤，還望指正。

出年再考過啦

多謝你

pish

會唔會係你睇錯題目？

debate印撚住

題目得一個字debate?如果係，恭喜您，下年考過啦，你英文程度太高

唔通係我問題

Debate 都一有題目呀，師父，而且agree 個論點其實冇問題。其實考官留意係你文法，語氣同論點。所以三個人離曬題你一人表現出色一樣可以攞五星，最怕你唔夠料表達自己姐

下年考過啦，反正你講中文都1999 ，哈哈

中文aim 5**

我後面自己講正反觀點，個人問答都唔錯

其實你學校成績已經代表一切，當然講緊你學校是傳統名校